# Markdown Cheat Sheet

Det här dokumentet är skrivet i ett format som kallas *Markdown*. Markdown är ett enkelt sätt att formattera textdokument.

## Rubriker

För att göra en rubrik skriver man en hash `#` i början av raden, som i början av rubriken i detta avsnitt.

Ju fler `#` i början av raden, desto mindre rubrik.

Skriv en `#` i början av raden där det står *Rubrik 1*, `##` på raden
*Rubrik 3* och `###` på raden *Rubrik 3*.

# Rubrik 1  

## Rubrik 2  

### Rubrik 3  

## Betoning

För att få viss ord att sticka ut kan man betona det genom att skriva en
asterisk `*` framför och efter ordet.

Betona ordet *emphasis* i denna mening genom att omge det med `*`.

Betona orden strong **emphasis** i denna mening genom att omge dem båda med `**`.

## Listor

Det finns två typer av listor:

* Punktlistor
* Numrerade listor

Punktlistor börjar med en asterisk på varje rad. Man kan göra en fruktsallad av
ingredienserna nedan. Gör om dem till en punktlista.

* Banan  
* Vindruvor  
* Kiwi  
* Passionsfrukt  
* Mango  

Numrerade listor börjar med nummer och punkt. Listan nedan är inte komplett.
Lägg till punkterna 3 - 5 så att det blir rätt.

1. Skala bananen och skär den i skivor.
2. Skölj vindruvorna och dela dem.
3. Skala kiwi och skär i tärningar.  
4. Gröp ur passionsfrukten.  
5. Skala mangon och skär i stavar.  
6. Blanda alla frukter i en skål.

## Kod

Genom att börja en rad med fyra blanksteg eller en tab gör man att texten blir ett kodblock.

    Skriv 4 blanksteg i början av de här två raderna
    för att göra ett kodblock.





